## [Gitblog](https://yihong0618.github.io/gitblog/)
My personal blog([About Me](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/282)) using issues and GitHub Actions (随意转载，无需署名)
[RSS Feed](https://raw.githubusercontent.com/yihong0618/gitblog/master/feed.xml)

## [友情链接](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/217)
<details><summary>显示</summary>
<table>
<thead>
<tr>
<th>Name</th>
<th>Link</th>
<th>Desc</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>兔子鮮笙</td>
<td>https://tuzi.moe</td>
<td>22 岁的天才少年</td>
</tr>
<tr>
<td>FriendsA</td>
<td>https://blog.duanfei.org/</td>
<td>友人A</td>
</tr>
<tr>
<td>daya0576</td>
<td>https://changchen.me/</td>
<td>喜欢 python 的大牙</td>
</tr>
<tr>
<td>kenlai</td>
<td>https://kenlai.me/</td>
<td>网络前辈</td>
</tr>
<tr>
<td>Frost Ming</td>
<td>https://frostming.com/</td>
<td>醉后不知天在水，满船清梦压星河</td>
</tr>
<tr>
<td>ChrAlpha</td>
<td>https://ichr.me/</td>
<td>你唯有拼尽全力，才能显得毫不费力</td>
</tr>
<tr>
<td>古思为</td>
<td>https://siwei.io/</td>
<td>I build things with magic and scale the magic to help people.</td>
</tr>
<tr>
<td>二愣的闲谈杂鱼</td>
<td>https://godruoyi.com</td>
<td>生活总是这样，不能让人处处都满意，但我们还要热情地生活下去。</td>
</tr>
<tr>
<td>彭宏豪的个人博客</td>
<td>https://penghh.fun</td>
<td>我的 Hexo 博客，分享一些软件或电脑的使用技巧</td>
</tr>
<tr>
<td>Yu Jinyan</td>
<td>https://blog.yujinyan.me/</td>
<td>Web, JVM, Android. Kotlin enthusiast.</td>
</tr>
<tr>
<td>Leeyom's Blog</td>
<td>https://blog.leeyom.top</td>
<td>用于记录一些幼稚的想法和脑残的瞬间</td>
</tr>
<tr>
<td>chaomai's blog</td>
<td>https://chaomai.github.io/</td>
<td>A repository for the things I’ve learnt, built, and wasted time on.</td>
</tr>
<tr>
<td>linw1995's blog</td>
<td>https://linw1995.com/</td>
<td>三分热度三分收获</td>
</tr>
<tr>
<td>蒋继发 (Thaddeus Jiang)</td>
<td>https://thaddeusjiang.com/welcome.html</td>
<td>在日本开发 SaaS 产品，Love OSS</td>
</tr>
<tr>
<td>Yisheng's blog</td>
<td>https://yishenggong.com/</td>
<td>把一些从未有过的故事带到这个世界上</td>
</tr>
<tr>
<td>卡瓦邦噶</td>
<td>https://www.kawabangga.com/</td>
<td>一个叫赖信涛的男人</td>
</tr>
<tr>
<td>猫四叔</td>
<td>https://yuanj.top/</td>
<td>记录生信小白的学习之路</td>
</tr>
<tr>
<td>Nomango's Blog</td>
<td>https://nomango.dev/</td>
<td>值得去的地方都没有捷径</td>
</tr>
<tr>
<td>scond的博客</td>
<td>https://helloo2020.github.io</td>
<td>一个读书，跑步，旅行的人</td>
</tr>
<tr>
<td>tianheg</td>
<td>https://tianheg.co</td>
<td>了解自己，认识世界 Knowing oneself, grasp the world</td>
</tr>
<tr>
<td>higuoxing</td>
<td>https://higuoxing.com</td>
<td>@higuoxing's site</td>
</tr>
</tbody>
</table></details>


## 置顶文章
- [开源四年的一些记录](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/259)--2023-03-21
- [不用 root 使用小爱同学和 ChatGPT 交互折腾记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/258)--2023-02-16
- [用 eBPF trace PostgreSQL 的几种姿势](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/257)--2023-01-28
- [今天的跑步电台](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/239)--2022-07-18
- [经历了人生体验最棒的一次面试](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/228)--2021-12-06
- [参加了《开源面对面》《ByteTalk》《枫言枫语》播客的一些记录](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/223)--2021-11-26
- [running_page 开源一周年的总结](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/220)--2021-09-27
- [如何用一个仓库记录自己的一年](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/209)--2021-05-28
- [力扣的程序是如何运行的](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/205)--2021-02-01
- [巧妙利用 iOS 的快捷指令配合 GitHub Actions 实现自动化](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/198)--2020-12-23
- [如何获取悦跑圈数据](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/197)--2020-12-18
- [推荐一些我一直关注的觉得不错的和 Python 相关的独立博客](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/195)--2020-11-20
- [如何获取 keep 跑步数据](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/191)--2020-10-22
- [我转行程序员的经历](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/186)--2020-09-13
- [程序员跑步指南](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/178)--2020-08-23
- [这个博客开源了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/177)--2020-08-20
- [vscode-gcores开发笔记1](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/102)--2020-01-19
## 最近更新
- [抉择](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/287)--2024-04-17
- [三月](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/283)--2024-03-31
- [About Me](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/282)--2024-02-27
- [用小爱加手指机器人实现传统开关语音关灯](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/281)--2024-01-29
- [记忆碎片](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/280)--2023-12-24
## 2019
- [2019最后一天，不是总结的总结](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/97)--2019-12-31
- [2019年11月总结及12月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/85)--2019-12-02
- [最近的工作，生活，学习，以及其它](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/82)--2019-11-22
- [2019年10月总结11月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/72)--2019-11-01
- [2019年剩下的不多了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/49)--2019-10-04
<details><summary>显示更多</summary>

- [2019九月总结及十月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/44)--2019-10-02
- [九月计划及八月总结](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/29)--2019-09-01
- [七月总结和八月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/14)--2019-08-01
</details>

## 2022
- [2022 失落的一年](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/255)--2022-12-19
- [Random Thoughts](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/242)--2022-08-31
- [反思](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/241)--2022-08-10
- [二零二二的三个小目标](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/229)--2022-01-07
## 一些计划
- [把running page 变得通用必须提上日程了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/187)--2020-09-17
- [月跑 250 km计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/184)--2020-09-01
- [自律，悔恨，逝去的日子，成长](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/174)--2020-08-12
- [近期程序上的安排](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/168)--2020-07-06
- [把事情做完，做一件事，爬也要爬完](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/167)--2020-06-23
<details><summary>显示更多</summary>

- [跑步数据找到同步方法了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/164)--2020-06-06
- [从今天起](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/126)--2020-03-01
- [是时候开一个新坑了，跑步数据展示？](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/116)--2020-02-19
- [10月程序上的计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/59)--2019-10-07
- [点子合集](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/51)--2019-10-04
- [搞定收藏夹](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/5)--2019-07-22
</details>

## 一些记录
- [三月](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/283)--2024-03-31
- [旧文，移动端最好的游戏，《Dream Quest》以及其它](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/274)--2023-09-28
- [杂感](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/262)--2023-05-01
- [开源四年的一些记录](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/259)--2023-03-21
- [不用 root 使用小爱同学和 ChatGPT 交互折腾记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/258)--2023-02-16
<details><summary>显示更多</summary>

- [写诗吧](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/254)--2022-11-25
- [如何判断一个数字帐号来自中国大陆](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/248)--2022-10-25
- [运交华盖欲何求](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/231)--2022-03-03
- [参加了《开源面对面》《ByteTalk》《枫言枫语》播客的一些记录](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/223)--2021-11-26
- [张小龙的饭否](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/215)--2021-07-08
- [推荐一些我一直关注的觉得不错的和 Python 相关的独立博客](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/195)--2020-11-20
- [我转行程序员的经历](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/186)--2020-09-13
- [做减法](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/148)--2020-04-16
- [少说，多做，](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/112)--2020-02-13
- [刷完了《东京男子图鉴》](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/107)--2020-01-28
- [蛋疼](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/55)--2019-10-04
- [编程的一些心得](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/53)--2019-10-04
- [一些心得](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/37)--2019-09-22
- [王兴的饭否](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/3)--2019-07-20
- [今天看到的一些话](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/2)--2019-07-19
</details>

## 工作
- [vm.overcommit_memory 学习笔记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/261)--2023-04-12
- [经历了人生体验最棒的一次面试](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/228)--2021-12-06
- [沮丧](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/203)--2021-01-25
- [心情不是很好的。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/176)--2020-08-19
- [最近在家，状态很不好。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/165)--2020-06-09
<details><summary>显示更多</summary>

- [认真工作](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/161)--2020-05-29
- [终于上班了，开心](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/153)--2020-05-06
- [第一次团建](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/150)--2020-04-25
- [复工第一天](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/128)--2020-03-04
- [凡事有交代 件件有着落 事事有回音](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/118)--2020-02-20
- [在家办公](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/113)--2020-02-14
- [遇到棘手问题前，别慌！先google, 再仔细看](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/101)--2020-01-14
- [最近开始忙起来了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/91)--2019-12-19
- [还有10分钟下班](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/84)--2019-11-29
- [轻松了几天，新需求要来了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/77)--2019-11-13
- [需要新的开始](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/71)--2019-10-29
- [工作总结专用贴](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/69)--2019-10-21
- [Anyway 加油干吧](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/65)--2019-10-15
- [新工作遇到的坑](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/62)--2019-10-10
- [工作第二天。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/61)--2019-10-09
- [今天新公司上班第一天，加油](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/60)--2019-10-08
- [明天进入新的公司了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/58)--2019-10-07
- [端正工作态度好好写代码](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/48)--2019-10-04
- [终于从这家公司离职了，开心](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/42)--2019-09-29
- [明天最后一天了，一些心得](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/41)--2019-09-28
- [尝试不玩手机](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/40)--2019-09-27
- [剩下的日子和要交接的工作](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/35)--2019-09-19
- [定日子了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/33)--2019-09-16
- [拿到offer了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/30)--2019-09-06
- [快点离开这个地方](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/24)--2019-08-19
- [Do my best and fuck off](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/17)--2019-08-06
- [跳槽](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/12)--2019-07-31
- [说说工作](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/7)--2019-07-25
</details>

## 技术文章
- [用小爱加手指机器人实现传统开关语音关灯](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/281)--2024-01-29
- [如何写一个 PostgreSQL Extension](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/270)--2023-07-08
- [用 eBPF trace PostgreSQL 的几种姿势](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/257)--2023-01-28
- [利用 GitHubPoster 和 GitHub Actions 备份任意用户推特](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/252)--2022-11-19
- [LeetCode 是如何运行的--测试篇](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/237)--2022-07-01
<details><summary>显示更多</summary>

- [Postgres 中 GUC 的一些记录](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/233)--2022-04-21
- [从 Rich 作者的一个问题说起](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/212)--2021-06-21
- [如何用一个仓库记录自己的一年](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/209)--2021-05-28
- [力扣的程序是如何运行的](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/205)--2021-02-01
- [如何获取 keep 跑步数据](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/191)--2020-10-22
- [决定把gitblog和kb结合起来](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/189)--2020-09-23
- [程序员跑步指南](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/178)--2020-08-23
- [这个博客开源了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/177)--2020-08-20
- [机器学习存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/158)--2020-05-21
- [异步存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/104)--2020-01-22
- [这几天的一些心得](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/90)--2019-12-15
- [算法存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/88)--2019-12-11
- [Git 存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/86)--2019-12-04
- [docker存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/81)--2019-11-20
- [前端存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/80)--2019-11-19
- [psql 存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/63)--2019-10-11
- [利用github issues加上github webhook写博客自动化](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/45)--2019-10-02
- [Python存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/43)--2019-09-30
- [工具小技巧](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/36)--2019-09-20
- [CSS存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/21)--2019-08-09
- [MongoDB存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/20)--2019-08-09
- [JS存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/18)--2019-08-07
- [ES存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/15)--2019-08-02
- [正则表达式](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/11)--2019-07-31
- [踩坑小记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/10)--2019-07-28
- [MySQL存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/9)--2019-07-27
- [Linux存档](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/8)--2019-07-26
</details>

## 日记
- [抉择](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/287)--2024-04-17
- [记忆碎片](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/280)--2023-12-24
- [五月病](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/268)--2023-06-02
- [一杯敬月光](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/251)--2022-11-18
- [有趣与无趣](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/221)--2021-10-13
<details><summary>显示更多</summary>

- [一点思考](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/218)--2021-08-19
- [朋友圈](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/216)--2021-08-03
- [新年碎碎念](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/201)--2021-01-08
- [生的对立面](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/196)--2020-12-10
- [感冒了，真是难受](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/188)--2020-09-21
- [要怎样才能过好一生？](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/166)--2020-06-14
- [还有一个小时31岁了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/133)--2020-03-14
- [又是新的一天，一动没动写了4个小时代码](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/103)--2020-01-19
- [累了，想休息一天](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/96)--2019-12-28
- [圣诞节](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/95)--2019-12-25
- [12月差不多结束了。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/94)--2019-12-22
- [一天天](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/93)--2019-12-22
- [我他妈服了。。。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/89)--2019-12-14
- [新的一周，不是新的开始。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/83)--2019-11-25
- [完成了北京马拉松](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/73)--2019-11-04
- [懈怠了，可不是好事](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/70)--2019-10-24
- [总是在不知不觉间的](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/68)--2019-10-20
- [这个Issue用来测试](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/67)--2019-10-17
- [最近少了一些目标](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/66)--2019-10-17
- [去盘锦跑了个半马。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/64)--2019-10-13
- [流水账](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/57)--2019-10-06
- [十一生病了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/56)--2019-10-05
- [桌子好乱啊，床也好乱啊](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/54)--2019-10-04
- [第五十篇，算是测试](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/50)--2019-10-04
- [忘带电源了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/47)--2019-10-04
- [休息日](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/46)--2019-10-03
- [坐在星巴克里](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/39)--2019-09-25
- [从这一刻开始，从下一刻放弃](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/38)--2019-09-24
- [冒泡的声音](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/34)--2019-09-17
- [自律](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/32)--2019-09-11
- [关于成长](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/31)--2019-09-06
- [总结很重要啊](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/28)--2019-08-29
- [懈怠](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/27)--2019-08-24
- [一篇文章，一首诗，以及自己](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/26)--2019-08-21
- [重来](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/25)--2019-08-20
- [雨中奔跑](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/22)--2019-08-11
- [手机坏了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/19)--2019-08-08
- [普通的一天，不普通的一天](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/16)--2019-08-03
- [终不似，少年游](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/6)--2019-07-24
- [每天留下点什么](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/4)--2019-07-21
- [Github更持久些](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/1)--2019-07-18
</details>

## 精进计划
- [修炼内功，最近在刷《SICP》](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/163)--2020-06-04
- [人和人之家的差距太大了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/147)--2020-04-13
- [我不服输](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/79)--2019-11-16
- [一定要摆脱撞大运编程](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/78)--2019-11-15
- [又要开始了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/76)--2019-11-11
## 读书笔记
- [聊聊读书](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/275)--2023-10-18
- [《Vim实用技巧》读书笔记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/74)--2019-11-05
- [计算机组成要素读书笔记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/52)--2019-10-04
- [《快乐的Linux命令行》读书笔记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/23)--2019-08-12
- [MySQL是怎样跑起来的读书笔记](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/13)--2019-08-01
## 2020
- [2020 年 10 月总结 11 月计划 ](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/194)--2020-11-04
- [写在 0x20 岁之前](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/193)--2020-10-26
- [2020 年 9 月总结 10 月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/190)--2020-10-05
- [2020年八月总结九月月展望](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/182)--2020-08-31
- [跑步网站做完了，昨天跑了20km, 下一个做什么呢？](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/175)--2020-08-17
<details><summary>显示更多</summary>

- [番茄工作法，焦虑，咖啡，喘不上气，生活](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/173)--2020-08-10
- [2020年七月总结八月展望](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/171)--2020-08-01
- [新的计划，新的开始，戒掉社交网络](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/160)--2020-05-29
- [新的计划，新的开始，学日语](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/159)--2020-05-29
- [新的计划，新的开始，再一次减肥。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/154)--2020-05-09
- [2020四月总结五月计划](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/152)--2020-05-03
- [四月过去了，五月来了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/151)--2020-05-01
- [下周一开始减肥，轮回](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/149)--2020-04-18
- [一口气看完一本书的感觉好爽](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/146)--2020-04-04
- [3月总结及4月展望](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/145)--2020-04-01
- [新的一周，新的一个月](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/144)--2020-03-30
- [删了微博](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/142)--2020-03-21
- [日语学习](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/141)--2020-03-20
- [来了。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/140)--2020-03-18
- [迁移测试](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/139)--2020-03-17
- [美股熔断了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/135)--2020-03-16
- [挺没劲的](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/131)--2020-03-10
- [快31岁了，又胖了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/130)--2020-03-09
- [二月总结及三月展望](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/127)--2020-03-02
- [新的开始](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/123)--2020-02-24
- [不能再这样下去了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/121)--2020-02-22
- [不刷，冷静下来。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/114)--2020-02-17
- [看到一张图，说点什么。](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/110)--2020-02-08
- [焦虑](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/109)--2020-02-03
- [2020 年 1 月总结 2 月展望就一个，这个操蛋的肺炎快点过去](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/108)--2020-02-01
- [过年好](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/105)--2020-01-24
- [第100篇，又到了0点](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/100)--2020-01-12
- [2020就这么来了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/98)--2020-01-01
</details>

## 2021
- [生存守则](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/204)--2021-01-27
- [今年的三个小目标](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/202)--2021-01-14
- [二零二一开始](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/200)--2021-01-04
## 开发笔记
- [running_page 开源一周年的总结](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/220)--2021-09-27
- [巧妙利用 iOS 的快捷指令配合 GitHub Actions 实现自动化](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/198)--2020-12-23
- [如何获取悦跑圈数据](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/197)--2020-12-18
- [vscode-gcores开发笔记3](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/115)--2020-02-18
- [vscode-gcores 开发笔记 2](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/111)--2020-02-11
<details><summary>显示更多</summary>

- [vscode-gcores开发笔记1](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/102)--2020-01-19
</details>

## 生活
- [开源值得么？](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/279)--2023-11-23
- [微信好友](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/272)--2023-08-23
- [今天的跑步电台](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/239)--2022-07-18
- [新冠纪元](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/235)--2022-04-26
- [年终岁尾](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/230)--2022-01-28
<details><summary>显示更多</summary>

- [一件小事](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/214)--2021-07-05
- [逃离](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/208)--2021-05-12
- [近况](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/207)--2021-03-25
- [年过完了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/206)--2021-02-22
- [记住这一刻](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/199)--2020-12-29
- [普通人和天才之间的巨大鸿沟](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/185)--2020-09-08
- [眼见何事，情系何处，身在何方，心思何人](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/179)--2020-08-26
- [迷茫，又一次重新学日语](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/172)--2020-08-04
- [心态发生了好多转变](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/170)--2020-07-22
- [既然注定孤独，就孤独吧](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/169)--2020-07-11
- [振作起来，快乐生活](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/162)--2020-06-03
- [累](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/157)--2020-05-16
- [过日子](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/156)--2020-05-14
- [减肥](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/143)--2020-03-28
- [31岁，加法与减法](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/134)--2020-03-15
- [一下午刷了一遍《恶意》](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/129)--2020-03-08
- [闭嘴](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/124)--2020-02-27
- [今天看了个电影《入侵脑细胞》](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/122)--2020-02-23
- [媳妇生病了，心疼](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/87)--2019-12-05
- [明天小十一就2岁了](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/75)--2019-11-09
</details>

## TODO
TODO list from [Postgres 需要学的东西](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/234)--17 jobs to do--2 jobs done
- [x] GUC
- [x] Btree & B+Tree
- [ ] WAL
- [ ] Locks
- [ ] Shared memory
- [ ] Page
- [ ] LWLocks
- [ ] IO
- [ ] 协议
- [ ] Diskquota
- [ ] Tuple
- [ ] FSM
- [ ] Join
- [ ] MVCC
- [ ] BufferPool
- [ ] 分布式
- [ ] Hash
- [ ] MmeoryContext
- [ ] SPI

TODO list from [接下来要写的东西](https://github.com/yihong0618/gitblog/issues/219)--3 jobs to do--5 jobs done
- [x] running_page 一周年总结
- [x] 机核文章
- [x] 我跑步听的播客
- [x] 该离开了
- [x] 选择
- [ ] django shell 的运行原理
- [ ] 推荐两个 YouTube 程序员
- [ ] 游戏行业科普

